

quote:

En dehors de ça, un seul conseil : ne fait pas d'administration système !
Fait du devops à la place, en utilisant Chef http://www.opscode.com/chef/ ou Puppet https://puppetlabs.com/
Ca te facilitera fortement la tâche d'administration de ta machine, et te permettra par exemple de tester aisément des modifications sur celle-ci dans une machine virtuelle tout en étant à peu près sur que ça fonctionnera après en vrai.


...

